西班牙外籍軍團戰功赫赫卻飽受非議，訓練嚴酷，有人曾經暴斃

「西班牙外籍軍團」戰功赫赫卻飽受非議，訓練嚴酷，有人曾經暴斃

2016-03-17 由 軍情風暴眼 發表于軍事

在西班牙有一隻部隊叫「外籍兵團」，這是一支訓練和格鬥方面都非常出色的部隊。或許他們在人數和名氣上有點比不上「法國外籍軍團」但是他們也有自己的超凡能力，甚至說是一點也不損色的，還有可能超越了「法國外籍軍團」。

近年來西班牙只要參加聯合國或北約組織在各地的維持和平任務，幾乎都會派出這支隊伍，以「西班牙軍團」的名義前去報道。雖然呢這支隊伍是充滿了傳奇色彩，但是，也是爭議度最高的一支隊伍。大多數的西班牙人不是不知道這支隊伍經歷了國內外戰中的勇猛表現，甚至連軍團團歌，對西班牙民眾來說也是耳熟能詳的曲子。然而，「西班牙外籍軍團」和已故的獨裁者佛朗哥之間的密切關係，讓這種爭議持續升高。

「西班牙外籍軍團」成立於1920年，不過它倒也不像法國的外籍軍團只招外國人。「西班牙外籍軍團」它的外籍成員佔比例不到1/4，其餘的全是西班牙人。儘管在西班牙宣佈外籍軍團不在招收外國人之後，但據說仍有不斷的外國人加入。

想要加入「西班牙外籍軍團」，要先去西班牙當地的警察局，或者是任何一個西班牙駐外使館，都可以向他們提出申請。但是外籍軍團的考核與訓練可是不容易通過的，而且想要參加軍團的志願者，首先會請他看關於介紹軍團的電影，這部電影也是對志願者的一針預防針了。

如果申請者看完視頻和介紹了之後，仍想繼續加入「西班牙外籍軍團」申請者就可以簽約加入了。加入軍團以後，申請者會被送往西班牙南部的隆達，接受非常非常嚴酷的訓練；過去曾傳出過新兵在訓練過程中暴斃的傳聞。雖然現在這種傳聞比較少了，但並不代表訓練已經趨於「文明」。